幸福不是故事，不幸才是

#後來的我們 #米雅

「十年之長，兩人都走遠了；十年之短，心心念念仍是彼此。」

<電影心得分享>
中文片名：後來的我們
英文片名：Us and Them
片長： 2小時
類型：愛情
演員：
方小曉 — 周冬雨 飾演
林見清 — 井柏然 飾演
<劇情介紹>
故事描述了兩人相遇到錯過的過程，因為一張車票，讓見清和小曉在火車上相識，從而相戀相愛，又經歷了分開，最終才又重逢，卻沒能再走到一起。
<觀後感>
此片作為劉若英導演的首部電影，表現的可說是出人意表，細膩的感情描繪、配合的恰到好處的音樂和平穩的敘事手法，是個可圈可點的作品，但有一處我不太滿意的地方，就是我認為導演為了製造效果，而將很多情節都放大來表現，但我認為若是可以不要刻意去帶到那些情節，而讓觀眾自己去體會，反而更能增加那些力度張力。
當初第一次聽到這部電影時，我馬上聯想到了《樂來樂愛你》，這兩部既相像又截然不同，劇情都是描述一對追求夢想的情侶在完成夢想後，終究沒能走到一起的故事。如果說《樂》是在結局時給觀眾一個爆擊震撼，再來是深深的遺憾感，《後來》則是帶著幽幽的口吻告訴我們一段愛情從萌芽到殞落的起承轉合，再留給觀眾無限的後韻，這後韻不完全是帶著遺憾的那麼沈重，看完的確讓我沉思許久，卻也能和主角一樣笑著面對這段錯過。
（請大家做好我又要長篇大論的心理準備！）

《後來的我們》裡面涉及了很多的面向，有關於愛情的錯過、年輕人在現實中逐夢的跌跌撞撞，也有離家在外打拼的遊子和家鄉父母的情感拉扯，每個情節都環環相扣，也拳拳到肉。

若要說一個本片我最喜歡的部分，絕對是「後來的他們」再次相遇後，鏡頭所採的黑白色調。見清發明的遊戲裡的男女主角為—伊恩和凱莉，小曉曾問他：「若是有天伊恩再也找不到凱莉，那會怎樣？」見清回答：「那這世界便再也沒有色彩。」
這是一個很有趣的呼應，他們就像伊恩和凱莉，正因為小曉的離開，見清才有了完成遊戲的動力，他們的世界也真正黑白了。

「愛上北京的捉摸不定，追求在這生活穩定」
這是一個蠻矛盾的想法，很多從離鄉背井來到大城市打拼的年輕人就是想擺脫家鄉過於平淡安逸的生活，而渴求都市的繁華和千變萬化，卻又想在這尋求一份安定一個家，想了想後我發現，見清和小曉是不是也是這樣的矛盾？
原本一心想嫁給有錢人的小曉因為愛上了見清，也愛上了這種簡單平凡的生活；見清為了給小曉理想中的生活而變得不像自己，當初愛上彼此的兩人都改變了，而這一來一往的改變，註定讓兩人錯失了對方。

「因為不成熟而分開，因為分開才學會成熟」
愛情裡多的是這樣諷刺的現實，血淋淋又一針見血，成熟後還能再次相遇相愛，就是童話故事的劇情了。這段劇情又讓我想起《樂來樂愛你》，兩人因為欣賞彼此對夢想的努力而相愛，也為了成全對方圓夢而分開。一個人的人生中，來來去去的人有那麼多，總會有幾個讓你成長的人，而那些人卻也是我們最不想失去的人，可是現實就是如此，人心也是如此，不經一番寒徹骨，焉得梅花撲鼻香？

「願轟轟烈烈愛你一回，也求分開後無怨無悔」
見清和小曉帶著遺憾的走遠了彼此的路，重逢後小曉原本還帶著一絲奢望，或許兩人能再牽起手，在發現見清已有了老婆小孩後，便斷了那僅出現一分鐘的念頭。重返後的兩人沒能來個轟轟烈烈的大復合，卻也是曾真真切切的愛過一回，與其把那些愛過的回憶視為遺憾，不如將回憶當作行李打包收好，未來還能偶爾拿出來念想，最後他們都笑著面對了彼此已經真正錯過的現實，也只有在真正接受事實的當下，兩人才能再度前進。

「你在誰身邊，都是我心底的缺」
這句話是引用自知名愛情小說作者橘子的其中一本書名，我認為這很適合拿來形容見清和小曉的結局，分開後的他們不論在未來遇見了多少的人，談過多少次戀愛，在兩人心中肯定都會留下一個給彼此的位置，雖然這樣聽起來可能對這兩人未來的對象很不公平，不過愛情從來就沒辦法要求公平。

一開始聽到這片名立刻就想到五月天的同名歌曲，想當初這首歌可是我的失戀主打歌，怎麼聽怎麼哭😂
這邊推薦大家去聽這部片的主題曲，陳奕迅的《我們》，他的好歌喉不用多說大家都知道，重點是歌詞十分的唱進心坎裡，想必又要被我單曲循環了～